\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Valon pisaroita}
\beginsong{Valon pisaroita}[by={san. SANOITTAJA-TÄHÄN säv. SÄVELTÄJÄ-TÄHÄN},
index={En etsi valtaa loistoa}
]

\meter{4}{4}

%********** INTRO **********
\beginverse*
|\[G] |\[G]Valon pisa|\[Cm]roita, \[Bb]valon pisa|\[Eb]roita,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa, \[G]valon pisa|\[G]roita. |\[G]?
\ifchorded
{\nolyrics
|\[Cm] |\[Cm] |\[Ab] |\[Bb] |\[Ab] |\[Bb] |\[Ab] |\[Bb] |\[Cm]
}
\fi
\endverse

%********** 1. SÄKEISTÖ **********
\beginverse\memorize[verse_oma]
"En |\[Bb]etsi valtaa, loistoa, en |\[Eb]kaipaa kultaakaan",
|\[G]laulaa mummo pysäkillä ja |\[Cm]kaipaa kuolemaa.
Mä |\[Ab]kaipaan bussin valoja kuin |\[Fm]kuuta nousevaa,
olen |\[G]etsimässä valon pisa|\[Cm]roita.

\vspace{\versesep}
\replay[verse_oma]
|^Tyttö istuu lätäkössä |^hiekkaa hiuksissaan
se |^hakkaa muovilapiolla |^suurta maailmaa
|^"Älä tule paha kakku, |^älä tule, vaan
|^anna meille valon pisa|^roita."
\endverse

%********** 1. SÄKEISTÖN KERTOSÄE **********
\beginchorus\memorize[chorus_oma]
|\[G] Valon pisa|\[Cm]roita, |\[Bb]vasten pime|\[Eb]ää,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa \[G]valon pisa|\[Fm]roita.
|\[G] Valon pisa|\[Cm]roita, kun \[Bb]toivo hävi|\[Eb]ää,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa \[G]valon pisa|\[Ab]roita, |\[Bb] |\[Ab]
|\[Bb] meille puto|\[Ab]aa |\[Bb] valon pisa|\[Cm]roita. |\[Cm]
\endchorus


%********** 2. SÄKEISTÖ **********
\beginverse\replay[verse_oma]
Mies |^tanssii pöydän päällä ylis|^täen elämää.
Sillä |^vaanii kadunkulmassa jo |^horisontin pää.
|^"Yhdet vielä, tarjoilija, |^sitten lähdetään.
|^Tuokaa pöytään valon pisa|^roita."

\vspace{\versesep}
\replay[verse_oma]
Ja |^rakkaus ei katoa, se |^muttaa muuotoaan,
kai se |^ilmestyy kun hiotaan ja |^seinät maalataan.
|^Niin kuin näkymätln mies, se |^jostain aivastaa
|^kadonneita valon pisa|^roita.
\endverse

%********** 2. SÄKEISTÖN KERTOSÄE **********
\beginchorus\memorize[chorus_oma]
|\[G] Valon pisa|\[Cm]roita, |\[Bb]vasten pime|\[Eb]ää,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa \[G]valon pisa|\[Fm]roita.
|\[G] Valon pisa|\[Cm]roita, kun \[Bb]toivo hävi|\[Eb]ää,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa \[G]valon pisa|\[Ab]roita,
\endchorus

%********** OUTRO **********
\beginverse*
|\[G] Valon pisa|\[Cm]roita, \[Bb]valon pisa|\[Eb]roita,
\[Bb]meille puto|\[Cm]aa, \[G]valon pisa|\[Fm]roita.
|\[Bb] Meille puto|\[Ab]aa, |\[Bb] meille puto|\[Ab]aa, |\[Bb] valon pisa|\[Cm]roita |\[Cm] |
\endverse

%********** KITARAOTTEET **********
\ifchorded
\vspace{\versesep}
\noindent
\input{soinnut/G}
\input{soinnut/Bb}
\fi

\vspace{\versesep}
\noindent
Säestyskomppi:
\includegraphics[width=0.48\linewidth]{kuvat/valon_pisaroita_komppi}\\
\noindent
Demppailua säkeistössä, ei demppailua kertosäkeessä.

\endsong